\ifoot{Yunus Armagan}

	\section{\acl{am}}
	
		\subsection{Funktionsweise}
		
		Die \acf{am} ist ein Verfahren, bei der das Informationssignal auf die Amplitude des Trägersignals moduliert wird.
	
		\subsection{Eigenschaften}
		
		störanfällig, hohe Leistung, Seitenbänder (Unterdrückung durch Hilbert-Transformation)
		
		\subsection{Variante der \acs{am}}
		
		Hüllkurvendemodulator

	\section{Router}
	
		\subsection{Der Zweck von Routern}
		
		Sie leiten Pakete zwischen Netzwerken mit unterschiedlichen Adressbereichen.
		
		\subsection{Warum es \acs{cidr} gibt}
		
		Um Adressbereiche dynamisch zu verwalten.
		
		\subsection{Unterschied zwischen Anycast/Broadcast/Multicast/Unicast}
		
		Anycast: an ein Gerät einer Gruppe.\\
		Broadcast: an alle Geräte in einem Subnet.\\
		Multicast: an eine Gruppe von Geräten.\\
		Unicast: an einem Gerät.
		
		\subsection{Bereiche der Kollisions- und Broadcastdomainen}
		
		\missingfigure{Bild von beliebigen Netzwerk einfügen}

	\section{S-Parameter}
	
		\subsection{Weshalb S-Parameter benötigt werden}
		
		Da \ac{LL} und \ac{KS} in der HF-Technik schwer zu realisieren sind, kommt es zu unerwünschten Schwingungen bei aktiven Komponenten. Darüber hinaus sind Strom und Spannung bei Toren, deren Abmessungen groß gegenüber der Wellenlänge sind, keine geeigneten Beschreibungsgrößen. Daher werden Wellengrößen und Streuparameter zur Beschreibung hochfrequenter Schaltungen verwendet.
		
		\subsection{Leistungsanpassung}
		
		Bei einer Leistungsanpassung wird die maximal verfügbare Leistung der Quelle umgesetzt. Dazu müssen der Innenwiderstand einer Quelle und der Außenwiderstand des Verbrauchers gleich dimensioniert sein.
		
		\subsection{Reziprozität und Symmetrie}
		
		Falls die Transmissionsfaktoren gleich sind, ist die Schaltung reziprok (übertragungssymmetrisch).\\
		Falls die Transmissionsfaktoren und die Reflexionsfaktoren gleich sind ist die Schaltung symmetrisch.\\
		Berechne den Reflexionsfaktor S11 und Transmisionsfaktor S21 für die gegebene Schaltung aus?
		
		\missingfigure{Bild von beliebiger Schaltung einfügen}
	
	\section{Antennen}
	
		\subsection{Was ist eine Antenne}
		
		Antennen senden und empfangen elektromagnetische Wellen, die sich im freien Raum verbreiten.
		
		\subsection{Komponenten im Nahfeld}
		
		Im Nahfeld überwiegen die reaktiven Feldkomponenten aufgrund der Bauteile. Die Blindleistung dominiert.
		
		\subsection{Isotroper Kugelstrahler}
		
		Der isotrope Kugelstrahler strahlt in alle Richtung gleichmäßig, was bei wirklichen Antennen nicht möglich ist. Daher wird er als Referenzmodell für die Berechnung des Antennengewinns benutzt.
		
		\subsection{Was bei einer Antenne nicht überschritten werden darf}
		
		\ac{eirp} darf einen bestimmten Grenzwert nicht überschreiten, da dies ansonsten zu Störungen bei der drahtlosen Kommunikation führen könnte. 
		$$EIRP' = G' * P' = 10 * log\left(\dfrac{G * P}{1 mW}\right)$$
		$$[EIRP'] = 1 dbm$$ 